★舖市今年蝕讓恐增五成 旺角深水埗續重災

受新冠肺炎疫情影響，2020年本港街舖蝕讓潮進一步擴大，期間共錄超過40宗同類個案，按年多逾三成，創歷來最慘，蝕幅最高逾55%，當中分布地區以旺角及深水埗佔最多。市場人士預期，今年情況會更差，料較去年再多五成損手個案。

去年首季本港商舖蝕售個案不多，惟自4至6月的第二季起，有關成交開始增加，佔全年損手比例約兩成。直至第三季個案顯著上升，佔比飆至近三成，期間較大宗為北角英皇道367至373號地下雙號舖以約4,800萬元易手，原業主持貨約8年帳蝕約1,700萬元。而去年第四季更是舖市蝕讓高峰期，期內有關比例高佔逾四成半，全年轉售損手金額及幅度最大個案亦在季內錄得。

資料顯示，去年舖位貶值金額最大為尖沙咀栢麗大道D段單號地下連1樓單號舖，去年10月以2.1億元沽出，較2012年買入價約4.39億元，足足蒸發約2.29億元，跌幅達約52.2%。2019年時蝕讓金額最大是佐敦白加士街地舖連1及2樓，以約1.9億元沽，較購入價低約3,000萬元。

至於去年蝕幅最大個案為西環朝光街兆祥坊單號地下，去年11月以299萬元易手，原業主買入約7年，虧損幅度約55.4%。2019年時，灣仔區駱克道271號地下雙號迷你舖以約398萬元沽出，帳面損失約512萬元，蒸發幅度高達56.3%，為至今街舖蝕幅最大個案。

以區域分析，2020年旺角區舖位蝕售個案較多，至少達7宗，當中不少來自靠近港鐵太子站的一段通菜街。其次是深水埗，區內福榮街有較多同類個案。至於去年蝕讓金額1,000萬元以上的買賣個案，佔整體損手成交約兩成，較2019年時僅佔約一成，明顯上升。

Gd

特價=成交多=GOGOGO

中咗六合彩買返間

共產黨唔係好撚有錢咩？
點解剩係接股市唔接舖？

你地還有黨

上星期 已乾塘

支水乾了！港股收跌479點 北水淨流入大減

Donki 好多人
售樓處好多人
目測身邊冇人失業

中央好快會救香港，到時候又係要不是中央

連登經濟三大指標

政府仲玩埋封區變左旺角監獄

有政府有黨呀

房屋台：北水會接貨 共產黨要面會托住個價

只係旺丁不旺財
消費變得比以前審慎